[
 {
  "breadcrumbs": null,
  "content_type": "Rich Text",
  "context_script": null,
  "css": null,
  "docstatus": 0,
  "doctype": "Web Page",
  "dynamic_route": 0,
  "dynamic_template": 0,
  "enable_comments": 0,
  "end_date": null,
  "full_width": 0,
  "header": null,
  "insert_style": 0,
  "javascript": null,
  "main_section": "<div class=\"ql-editor read-mode\"><h1><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Bedingungen und Hinweise f\u00fcr die Nutzung von LANDA</span></h1><p><br></p><h2>Grundsatz</h2><p>LANDA ist eine Webanwendung, die vorrangig dazu dient, die Prozesse der Mitgliederverwaltung zu vereinfachen und diese damit effektiver und sicherer zu gestalten. Um dieses Ziel zu erreichen, teilen sich die Anwenderinnen und Anwender (im Folgenden zur einfacheren Lesbarkeit <em>Anwender</em> genannt) aus einem Vereinen und dem zust\u00e4ndigen Regionalverband den Zugriff auf einen gemeinsamen Datensatz. Dieser Datensatz umfasst je nach Gr\u00f6\u00dfe des Vereins eine Vielzahl personenbezogener Daten. Diese sind ein hohes Gut! Daher ist die Anwendung von LANDA stets auf der Grundlage der gr\u00f6\u00dftm\u00f6glichen Sorgfalt, Respekt und Vorsicht durchzuf\u00fchren. Die Unversehrtheit der Daten von Vereinsmitgliedern hat in allen Belangen und in jeder Situation die h\u00f6chste Priorit\u00e4t! Jegliches Handeln, welches personenbezogene Daten einer oder mehrerer Personen gef\u00e4hrdet, ist zu unterlassen.</p><h2>Verantwortlichkeiten und Zug\u00e4nge</h2><p>LANDA ist ein Werkzeug, das zur Verarbeitung von personenbezogenen Daten dient. Die Funktionalit\u00e4t, Verf\u00fcgbarkeit und die technische Sicherheit liegt im Verantwortungsbereich des Landesverbandes S\u00e4chsischer Angler e. V. als Betreiber der Anwendung.</p><p>Verantwortlich f\u00fcr die Einhaltung des Datenschutzes (im Sinne der DSGVO) im Verein ist dessen gesetzlicher Vertreter bzw. Vertreterin. Dies ist nach \u00a7 26 B\u00fcrgerliches Gesetzbuch (BGB) der Vorstand (bzw. mehrere Vorst\u00e4nde). Dieser ist auch daf\u00fcr zust\u00e4ndig, dass lediglich jene Funktionstr\u00e4ger im Verein einen Zugang zu LANDA inklusive entsprechender Berechtigung erhalten, die gem\u00e4\u00df ihren satzungsgem\u00e4\u00dfen Aufgaben im Verein dazu legitimiert sind. Mitglieder ohne Legitimation (oder gar Au\u00dfenstehende) sind als Dritte zu bewerten und d\u00fcrfen unter keinen Umst\u00e4nden Zugang zu personenbezogenen Daten anderer Vereinsmitglieder erhalten.</p><h2>Sorgsamer Umgang mit dem Zugang zu LANDA</h2><p>Der Zugang zu LANDA erfolgt in einem \u00fcblichen Webbrowser durch einen Nutzernamen (zum Beispiel Mailadresse) und ein selbst gew\u00e4hltes, pers\u00f6nliches Passwort. Das Passwort ist so zu w\u00e4hlen, dass es nicht durch Au\u00dfenstehende offensichtlich zu erraten ist. Weiterhin ist das Passwort vor Zugriff von nicht-autorisierte Personen zu sch\u00fctzen. Es ist nicht vorgesehen, dass sich mehrere Personen einen Zugang zu LANDA teilen! Sollten die eigenen Zugangsdaten ungewollt an nicht-autorisierte Personen geraten sein, ist das Passwort unverz\u00fcglich zur\u00fcckzusetzen! Dies gilt auch bei Verdacht. Sollten andere Personen Zugang zum PC besitzen, an dem LANDA benutzt wird ist sicherzustellen, dass das Passwort im Browser f\u00fcr LANDA nicht automatisch gespeichert wird. Sollte LANDA an fremden PCs oder anderen Endger\u00e4ten benutzt werden ist sicherzustellen, dass der verwendete Browser die eingegebenen Zugangsdaten nicht gespeichert hat. Von der Verwendung von LANDA an \u00f6ffentlich zug\u00e4nglichen PCs wird dringend abgeraten, sollte nicht zweifelsfrei ausgeschlossen werden k\u00f6nnen, dass sich im Nachgang unberechtigte Personen Zugang zu LANDA verschaffen k\u00f6nnten!</p><h2>Zwecke der Verarbeitung</h2><p>Gem\u00e4\u00df Art. 6 der DSGVO d\u00fcrfen personenbezogene Daten lediglich zweckgebunden erhoben werden. Folgende Zwecke liegen der Anwendung von LANDA zugrunde:</p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Erfassung der Mitgliedschaft einer nat\u00fcrlichen Person in einem Angelverein als Rechtsverh\u00e4ltnis</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Koordination der Rechte und Pflichten eines Mitgliedes gegen\u00fcber einem Verein und umgekehrt</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Erf\u00fcllung satzungsgem\u00e4\u00dfer Aufgaben von Verein und Regionalverband</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Umsetzung von gesetzlichen Vorgaben aus dem S\u00e4chsischen Fischereigesetz und der S\u00e4chsischen Fischereiverordnung</li></ol><p><br></p><h2>Informationspflicht nach Art. 13 der DSGVO</h2><p>Gem\u00e4\u00df Art. 13 der DSGVO ist sicherzustellen, dass die betroffene Person (=Person, von der personenbezogene Daten erhoben werden) zum Zeitpunkt der Erhebung eine datenschutzrechtliche Unterrichtung erh\u00e4lt. Darin ist festzuhalten:</p><h3><strong>nach Art. 13 (1)</strong></h3><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Name des Verantwortlichen</span></li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Kontaktdaten des Datenschutzbeauftragten</span></li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Zweck der Verarbeitung</span></li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Empf\u00e4nger der personenbezogenen Daten (z.B. Dachverband)</span></li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Absicht \u00fcber Drittlandtransfer (= zum Beispiel die Verwendung von LANDA als Webanwendung)</span></li></ol><h3><strong>nach Art. 13 (2)</strong></h3><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Dauer der Verarbeitung</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Belehrung \u00fcber Betroffenenrechte (Auskunft, Berichtigung, L\u00f6schung, Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung, Widerspruchsrecht gegen Verarbeitung)</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Hinweis auf Widerrufsrecht </span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Hinweis auf Beschwerderecht</span></li></ol><p><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">F\u00fcr die Verwendung von LANDA wird den Vereinen ein Muster f\u00fcr eine solche Unterrichtung zur Verf\u00fcgung gestellt </span><strong>[LINK].</strong></p><p><br></p><h2>Rechte von Betroffenen gem\u00e4\u00df DSGVO und daraus resultierende Pflichten f\u00fcr Anwender von LANDA</h2><h3>Auskunftsrecht nach Art. 15 DSGVO</h3><p>Jedem, in LANDA registrierten Mitglied steht ein Auskunftsrecht zu. Zus\u00e4tzlich zu den Inhalten der datenschutzrechtlichen Untererrichtung (Siehe Punkt \u201eInformationspflicht\u201c) muss dem Mitglied auf Verlangen ein Auszug aller Daten angefertigt werden, die in LANDA mit dem besagten Mitglied in Verbindung stehen. Hierzu steht eine fertige Exportfunktion in LANDA zur Verf\u00fcgung.</p><h3>Recht auf Berichtigung nach Art. 16 DSGVO</h3><p>Sollte ein Mitglied feststellen, dass seine oder ihre Daten nicht korrekt oder unvollst\u00e4ndig sind, so muss der Anwender von LANDA die entsprechende Korrektur bzw. Vervollst\u00e4ndigung der Daten vornehmen.</p><h3>Recht auf L\u00f6schung nach Art. 17 DSGVO&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h3><p>Das Recht auf L\u00f6schung besagt, dass personenbezogene Daten eines Mitgliedes, f\u00fcr deren Verarbeitung es keinen Zweck mehr gibt, unverz\u00fcglich zu l\u00f6schen sind. Eine vollst\u00e4ndige L\u00f6schung des Datensatzes eines Mitgliedes ist nur dann gerechtfertigt, wenn die Mitgliedschaft durch Austritt oder Tod beendet wird. Es gibt jedoch personenbezogene Daten, welche satzungsgem\u00e4\u00df nicht mit einem Zweck verbunden sind (Siehe hierzu den Abschnitt \u201eGesonderte Einwilligung\u201c). Die L\u00f6schung jener Daten kann vom Mitglied eingefordert werden auch ohne, dass es Auswirkungen auf dessen Mitgliedschaft hat.</p><h3>Recht auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung und Widerspruchsrecht nach Art. 18 &amp; und 21. DSGVO</h3><p>Hat der Verein, f\u00fcr den der Anwender personenbezogene Daten erhebt, Zwecke definiert, die \u00fcber die satzungsgem\u00e4\u00dfen Aufgaben hinausgehen, kann das Mitglied des Vereins die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung f\u00fcr jene Zwecke verlangen beziehungsweise der Verarbeitung widersprechen. Bis auf die Aspekte, welche unter dem Abschnitt \u201eGesonderte Einwilligung\u201c geschildert werden, bietet LANDA jedoch keine M\u00f6glichkeit Daten zu erheben, die nicht mit einer satzungsgem\u00e4\u00dfen Aufgabe zu rechtfertigen sind. Diese Rechte der Betroffenen werden vor allem bei Verarbeitungsprozessen relevant, die au\u00dferhalb der Webanwendung LANDA stattfinden (Siehe Abschnitt \u201eNutzung der Daten au\u00dferhalb von LANDA \u2013 Exporte und Berichte\u201c)</p><h2>Gesonderte Einwilligung</h2><p>LANDA bietet zwei M\u00f6glichkeiten zur Erhebung von Daten, die nicht von Haus aus zur Erf\u00fcllung satzungsgem\u00e4\u00dfer Aufgaben dienen. Die Erhebung der Daten ist keine Pflicht! Sollten diese Daten erhoben werden, so muss der Verein, f\u00fcr den der Anwender die Daten erhebt, selbstst\u00e4ndig einen Zweck definieren <em>und dem Mitglied mitteilen</em>. Dieser Zweck darf die Interessen, Rechte und Freiheiten der betroffenen Person jedoch nicht einschr\u00e4nken!</p><h3><strong>A) Freies Bemerkungsfeld f\u00fcr vereinsspezifische Informationen (Freitext)</strong></h3><p><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Hier kann der Anwender frei eine das Mitglied betreffende Information hinterlegen. Angedacht ist dieses Feld f\u00fcr Informationen, die die Vereinsarbeit unterst\u00fctzen k\u00f6nnen (Beispiel: \u201eBesitz eines Kettens\u00e4genscheins\u201c). </span></p><h3><strong>B)&nbsp;Anh\u00e4nge</strong></h3><p><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">In LANDA ist jedes Mitglied als ein eigener Datensatz hinterlegt. Zu jedem Datensatz bietet LANDA die M\u00f6glichkeit Anh\u00e4nge in Form von beispielsweise Fotos (JPG-Dateien) oder PDF-Dateien zu hinterlegen. Ist es beabsichtigt, dass diese Funktion im Verein genutzt wird, so muss auch dies durch einen Zweck oder ein berechtigtes Interesse begr\u00fcndet werden k\u00f6nnen. </span></p><h3><strong>ACHTUNG! Sowohl f\u00fcr A) und B) gilt: </strong></h3><p><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Gem\u00e4\u00df Art. 9 Abs. 1 DSGVO ist die Verarbeitung besonderer Kategorien von personenbezogenen Daten untersagt! </span></p><p><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Dazu z\u00e4hlen:</span></p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Daten zu rassischen und ethnischen Herkunft</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Daten zur politischen Meinung</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Daten zur religi\u00f6sen und weltanschaulichen \u00dcberzeugungen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Daten zum Sexualleben oder der sexuellen Orientierung</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Daten zur Gewerkschaftszugeh\u00f6rigkeit</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Biometrische und genetische Daten zur eindeutigen Identifizierung einer Person</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Gesundheitsdaten</li></ol><p><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Weiterhin kann das Mitglied der Verarbeitung der Daten aus Punkt A) und B) widersprechen und eine L\u00f6schung dieser fordern. Dieser Forderung muss der Anwender von LANDA folgen, es sei denn es sprechen besonders sch\u00fctzenswerte Gr\u00fcnde dagegen. </span></p><h2>Nutzung der Daten au\u00dferhalb von LANDA \u2013 Exporte und Berichte</h2><p>LANDA bietet umfangreiche M\u00f6glichkeiten, Exporte zu generieren und herunterzuladen. Auch Listen mit personenbezogenen Daten (Zum Beispiel Mitgliederlisten) aus LANDA exportiert werden. Die Sicherheit des heruntergeladenen Dokumentes unterliegen ab dem Zeitpunkt des abgeschlossenen Downloadvorganges ausschlie\u00dflich dem Anwender von LANDA. Dieser hat mit geeigneten technischen und organisatorischen Ma\u00dfnahmen (gem\u00e4\u00df Art. 32 DSGVO - <em>Sicherheit der Verarbeitung</em>) sicherzustellen, dass diese Dokumente nicht durch Dritte eingesehen, manipuliert, kopiert, verteilt oder in irgendeiner anderen Art und Weise verarbeitet werden k\u00f6nnen. Jegliche Verwendung der Dokumente ist eine Verarbeitung im Sinne der DSGVO. Aus diesem Grund ist sie nur zul\u00e4ssig f\u00fcr Zwecke, die der Erf\u00fcllung satzungsgem\u00e4\u00dfer Aufgaben dienen. Die Dokumente, egal ob digital oder analog, sind zu l\u00f6schen bzw. zu vernichten, wenn sie keinem Zweck mehr dienen. Eine Archivierung von Mitgliedsdaten ist nicht gestattet. Es gilt genau wie bei der Verwendung von LANDA auch f\u00fcr daraus exportierte Daten der Grundsatz der Speicherbegrenzung (Art. 5 Abs. 1 lit. e) DSGVO), der Grundsatz der Zweckbindung (Art. 5 Abs. 1 lit. b) DSGVO) sowie der Grundsatz der Datenminimierung (Art. 5 Abs. 1 lit. c) DSGVO).</p><p><br></p><h2>Meldepflicht bei Unregelm\u00e4\u00dfigkeiten und Datenverlust</h2><p>Die DSGVO sieht vor, dass im Falle einer Verletzung des Schutzes personenbezogener Daten binnen 72 Stunden nach Bekanntwerden der Verletzung die zust\u00e4ndige Aufsichtsbeh\u00f6rde durch den Verantwortlichen im Sinne der DSGVO informiert wird. Dies ist nicht notwendig, wenn davon ausgegangen werden kann, dass die Verletzung nicht zu einem Risiko f\u00fcr die Rechte und Freiheiten nat\u00fcrlicher Personen f\u00fchrt (Art. 33 Abs. 1 DSGVO).</p><p>Sollten bei der Verwendung von LANDA Unregelm\u00e4\u00dfigkeiten auffallen (Zum Beispiel Ver\u00e4nderungen von Daten, die nicht durch den Anwender selbst get\u00e4tigt worden, obwohl der Anwender den einzigen Zugang des Vereins besitzt) ist das noch nicht automatisch ein meldepflichtiger Vorfall. Folgendes Vorgehen ist einzuleiten:</p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Zun\u00e4chst ist unverz\u00fcglich der Verantwortliche (Vorstand) aus dem Verein zu informieren, wenn der Anwender nicht selbst verantwortlich ist.</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Es ist zu dokumentieren</li><li data-list=\"bullet\" class=\"ql-indent-1\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Was wurde festgestellt?</li><li data-list=\"bullet\" class=\"ql-indent-1\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Wann wurde dies festgestellt?</li><li data-list=\"bullet\" class=\"ql-indent-1\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Wer hat es festgestellt?</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Der Vorfall wird durch den Verantwortlichen oder in Absprache mit dem Verantwortlichen dem zust\u00e4ndigen Regionalverband gemeldet. Wom\u00f6glich hat jener bereits ein Erkl\u00e4rung f\u00fcr Unregelm\u00e4\u00dfigkeiten.</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>In Absprache mit dem Regionalverband wird entschieden, ob und inwiefern weitere Ma\u00dfnahmen eingeleitet werden m\u00fcssen.</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Sollte zweifelsfrei festgestellt werden, dass durch die Nutzung von LANDA eine Verletzung des Schutzes personenbezogene Daten stattgefunden hat, ist folgendes Vorgehen einzuleiten:</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Zun\u00e4chst ist unverz\u00fcglich der Verantwortliche (Vorstand) aus dem Verein zu informieren, wenn der Anwender nicht selbst verantwortlich ist.</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Es ist zu dokumentieren</li><li data-list=\"bullet\" class=\"ql-indent-1\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Was wurde festgestellt?</li><li data-list=\"bullet\" class=\"ql-indent-1\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Wann wurde dies festgestellt?</li><li data-list=\"bullet\" class=\"ql-indent-1\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Wer hat es festgestellt?</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>der Datenschutzbeauftragte des Landesverbandes S\u00e4chsischer Angler e. V. zu informieren (<a href=\"mailto:datenschutz@landesanglerverband-sachsen.de\" rel=\"noopener noreferrer\">datenschutz@landesanglerverband-sachsen.de</a>).</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Gemeinsames Vorgehen wird abgestimmt</li></ol><h2>Haftung</h2><p>Personen, die aufgrund von Verst\u00f6\u00dfen gegen die DSGVO einen materiellen oder immateriellen Schaden erleiden, haben einen Anspruch auf Schadensersatz (Art. 82 Abs. 1 DSGVO). Die Haftung hierf\u00fcr \u00fcbernimmt derjenige, der den Schaden durch Verarbeitung unter Nichtbeachtung der DSGVO verursacht hat (Art. 82 Abs. 2 DSGVO). Die Haftung kann nur ausgeschlossen werden, wenn der Verarbeiter nachweist, dass er f\u00fcr den Schaden nicht verantwortlich gemacht werden kann (Art. 82 Abs. 3 DSGVO).</p><p>F\u00fcr den Anwender von LANDA bedeutet das, dass gegen ihn Schadensersatzanspr\u00fcche von betroffenen Personen geltend gemacht werden k\u00f6nnen, wenn:</p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>im Rahmen der Nutzung von LANDA vors\u00e4tzlich Verarbeitungst\u00e4tigkeiten durchgef\u00fchrt wurden, die nicht im Rahmen der satzungsgem\u00e4\u00dfen Aufgaben des Vereins bzw. des Regionalverbandes legitimiert waren.</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Absichtlich oder durch fahrl\u00e4ssiges Handeln des Anwenders Dritte (auch nichtautorisierte Vereinsmitglieder) einen Zugang zu personenbezogenen Daten aus LANDA erhalten haben</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Unregelm\u00e4\u00dfigkeiten oder Datenverluste nicht gemeldet wurden</li></ol></div>",
  "main_section_html": null,
  "main_section_md": null,
  "meta_description": null,
  "meta_image": null,
  "meta_title": null,
  "modified": "2021-12-20 17:29:32.596640",
  "name": "nutzungshinweise",
  "page_blocks": [],
  "parent": null,
  "parentfield": null,
  "parenttype": null,
  "published": 1,
  "route": "privacy/nutzungshinweise",
  "show_sidebar": 0,
  "show_title": 0,
  "slideshow": null,
  "start_date": null,
  "text_align": "Left",
  "title": "Nutzungshinweise",
  "website_sidebar": null
 },
 {
  "breadcrumbs": null,
  "content_type": "Rich Text",
  "context_script": null,
  "css": null,
  "docstatus": 0,
  "doctype": "Web Page",
  "dynamic_route": 0,
  "dynamic_template": 0,
  "enable_comments": 0,
  "end_date": null,
  "full_width": 0,
  "header": null,
  "insert_style": 0,
  "javascript": null,
  "main_section": "<div class=\"ql-editor read-mode\"><h1>Datenschutzinformationen LANDA</h1><p><br></p><h2>Was ist LANDA?</h2><p>LANDA ist ein der Name eines Datenmanagementsystems. Es handelt sich dabei um eine zentrale Webanwendung, in der verschiedene Daten erhoben, gesammelt, bearbeitet, exportiert und gel\u00f6scht werden k\u00f6nnen. Die technische Grundlage von LANDA ist eine individuell angepasste Instanz von ERPNext.</p><h2>Wer ist der Anbieter der Webanwendung LANDA?</h2><p>Die Webanwendung LANDA ist ein Auftragsprojekt des Landesverbandes S\u00e4chsischer Angler e. V. (LVSA). Dieser stellt LANDA den drei s\u00e4chsischen Regionalverb\u00e4nden sowie deren jeweiligen Mitgliedsvereinen kostenfrei zur Verf\u00fcgung.</p><h2>Wer sind die Anwender von LANDA?</h2><p>Der LVSA stellt LANDA den drei s\u00e4chsischen Regionalverb\u00e4nden sowie deren jeweiligen Mitgliedsvereinen kostenfrei zur Verf\u00fcgung. Hauptanwender sind die hauptamtlichen Mitarbeiter der Regionalverb\u00e4nde und die Mitglieder aus den Vereinen, die mit den entsprechenden Aufgaben im Verein betraut sind (Vorstand, Gew\u00e4sserwart etc). Vorerst ist es nicht vorgesehen, dass jedes einzelne Mitglied einen eigenen Zugang zu LANDA erh\u00e4lt.</p><h2>Was bedeutet die Einf\u00fchrung von LANDA im Gef\u00fcge der s\u00e4chsischen Angelvereine und Verb\u00e4nde?</h2><p>LANDA bildet zuk\u00fcnftig die Datengrundlage f\u00fcr s\u00e4mtliche Verwaltungs- und Planungsvorg\u00e4nge. Es wird die bisher verwendeten Altanwendungen der drei Regionalverb\u00e4nde abl\u00f6sen. Jeder Regionalverband erh\u00e4lt f\u00fcr sich und seine ordentlichen bzw. mittelbaren Mitglieder im Sinne der Satzung des jeweiligen Verbandes in LANDA einen eigenst\u00e4ndigen Verwaltungsbereich. Dass ein Regionalverband die Vereins- bzw. Mitgliedsdaten eines jeweils anderen Regionalverbandes einsehen und verarbeiten kann, wird technisch ausgeschlossen.</p><p>Die wichtigste Neuerung im Wesen von LANDA im Vergleich zu bisherigen Altanwendungen besteht darin, dass ein Angelverein und der zugeh\u00f6rige Regionalverband an einem gemeinsamen Datensatz arbeiten. Hiermit entfallen m\u00f6gliche Redundanzen sowie aufwendige \u00dcbermittlungsprozesse von Mitgliedsdaten.</p><p>Die Benutzung von LANDA ist f\u00fcr die Angelvereine nicht verpflichtend. Allerdings wird die Nutzung ausdr\u00fccklich empfohlen. Je mehr Vereine LANDA nutzen, desto st\u00e4rker werden die Vorteile des Systems hinsichtlich Effektivit\u00e4t und Datenqualit\u00e4t zu Tage treten.</p><h2>Welche Funktionalit\u00e4ten bildet LANDA ab?</h2><p>LANDA stellt in Abh\u00e4ngigkeit der entsprechenden Berechtigung eines Anwenders folgende Funktionalit\u00e4ten zur Verf\u00fcgung:</p><h3>Vereinsverwaltung</h3><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Neue Vereine anlegen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Vereine deaktivieren</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Vereinsdaten bearbeiten</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Erlaubnisscheinliste f\u00fcr Verein anlegen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Erlaubnisscheinlisten einsehen, die ein Verein angelegt hat</li></ol><h3>Mitgliederverwaltung</h3><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Mitglieder anlegen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Adress\u00e4nderung vornehmen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Funktionen innerhalb des Vereins vergeben</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Funktionen im Regionalverband vergeben</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Auszeichnung zuweisen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Erlaubnisschein zuweisen / entfernen / einsehen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Mitglied deaktivieren</li></ol><h3>Bestellwesen</h3><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Bestellungen aus einem Verein ansehen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Lieferung f\u00fcr Vereine anlegen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Rechnungen und Lieferscheine exportieren</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Retoure anlegen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Zahlungseing\u00e4nge und -ausg\u00e4nge anlegen bzw. dokumentieren</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Kosten\u00fcbersicht f\u00fcr Vereine erstellen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Vereins\u00fcbergreifende Ausgabestatistik einzelner Positionen aus dem Artikelstamm</li></ol><h3>Kontakte</h3><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Kontakte anlegen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Kontakte bearbeiten</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Kontakte deaktivieren</li></ol><h3>Gew\u00e4sser</h3><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Stammdatenverwaltung f\u00fcr Gew\u00e4sser</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Betreuungsverh\u00e4ltnis zwischen Verein und Gew\u00e4sser herstellen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>P\u00e4chter zuweisen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Planung von Besatzmengen</li></ol><h3>Fangmengen</h3><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Fangmengen anlegen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Fangmengenangaben aus den Vereinen pr\u00fcfen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Auswertung von Fangmengen nach Gew\u00e4sser, Fischart und Verein</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Auswertung Angeltage nach Gew\u00e4sser und Verein</li></ol><h2>Welche <em>personenbezogenen</em> Daten werden erhoben?</h2><p>In LANDA stellt jedes angelegte Mitglied einen eigenen Datensatz dar. Zu jedem Mitglied k\u00f6nnen in LANDA folgende Daten erfasst werden:</p><h3><strong>Pers\u00f6nliche Information</strong></h3><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Vor.- und Nachname*</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Geburtsdatum</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Staatsangeh\u00f6rigkeit</span></li></ol><h3><strong>Anschrift und Kontakt</strong></h3><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Anschrift (Stra\u00dfe, Postleitzahl, Wohnort)**</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Mailadresse**</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Telefonnummer**</span></li></ol><h3><strong>Vereins- bzw. Verbandsspezifische Informationen</strong></h3><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Mitgliedsnummer</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Vereinszugeh\u00f6rigkeit</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">F\u00f6rdermitgliedstatus</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Eintrittsdatum (Mitglied seit\u2026)</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Bezug Fischer &amp; Angler</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Besitz eines Schl\u00fcssels f\u00fcr das zentrale Schlie\u00dfsystem des LVSA</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Besitzt einen Fischereischein</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Ggf. Ablauf der G\u00fcltigkeit</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Mitgliedsfunktion (z. B. Vorstand, Jugendwart etc)**</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Auszeichnungen des Verbandes (inkl. Datum der Vergabe)**</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Freies Bemerkungsfeld f\u00fcr vereinsspezifische Informationen (Freitext)</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Erlaubnisscheinnummer**</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Anh\u00e4nge (Bild, PDF etc.)</span></li></ol><p><strong><em>HINWEIS</em></strong></p><p><span style=\"background-color: transparent;\">Fangmengen z\u00e4hlen </span><em>nicht</em> zu personenbezogenen Daten, da diese ohne Bezug zu Mitgliedern erhoben und verarbeitet werden.</p><h2>Wo liegen diese Daten? (Server)</h2><p>S\u00e4mtliche Daten liegen in einem Rechenzentrum in Deutschland und sind durch alle notwendigen Ma\u00dfnahmen in Sinne der DSGVO (TOMs) abgesichert. F\u00fcr Detailfragen des technischen Datenschutzes kann der Datenschutzbeauftragte des Landesverbandes S\u00e4chsischer Angler e. V. kontaktiert werden.</p><h2>Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung personenbezogener Daten</h2><h3>Verh\u00e4ltnis zwischen Mitglied und Verein</h3><p>Da Vereine personenbezogene Daten verarbeiten, gilt unabh\u00e4ngig von der Art des Dateisystems die Datenschutzgrundverordnung der Europ\u00e4ischen Union (DSGVO). Die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit f\u00fcr die Verarbeitung personenbezogene Daten ist im Artikel 6 der Datenschutzgrundverordnung festgelegt. Demnach gibt es sechs m\u00f6gliche Voraussetzung, von denen mindestens eine gegeben sein muss, um die Verarbeitung zu legitimieren.</p><p>Die Mitgliedschaft von einer nat\u00fcrlichen Person in einem Angelverein, ist als Vertragsverh\u00e4ltnis zu bewerten. Aus diesem Grund kommen insbesondere zwei der sechs Voraussetzungen zum Tragen:</p><p><strong><em>Art. 6 Abs. 1 lit. b) </em></strong></p><p><em>die Verarbeitung ist f\u00fcr die Erf\u00fcllung eines Vertrags, dessen Vertragspartei die betroffene Person ist, oder zur Durchf\u00fchrung vorvertraglicher Ma\u00dfnahmen erforderlich, die auf Anfrage der betroffenen Person erfolgen;</em></p><p><span style=\"background-color: transparent;\">und </span><strong><em>Art. 6 Abs. 1 lit. f) </em></strong></p><p><em>die Verarbeitung ist zur Wahrung der berechtigten Interessen des Verantwortlichen oder eines Dritten erforderlich, sofern nicht die Interessen oder Grundrechte und Grundfreiheiten der betroffenen Person, die den Schutz personenbezogener Daten erfordern, \u00fcberwiegen, insbesondere dann, wenn es sich bei der betroffenen Person um ein Kind handelt.</em></p><h3>Verh\u00e4ltnis zwischen Mitglied und Regionalverband</h3><p>Grunds\u00e4tzlich geh\u00f6ren personenbezogene Daten eines Vereines nicht automatisch auch einem m\u00f6glichen Dachverband. Aufgrund der geltenden Gesetzeslage steht in Sachsen jedoch auch der in einem s\u00e4chsischen Angelverein organisierte Angler \u00fcber seinen Erlaubnisschein in einem Vertragsverh\u00e4ltnis mit seinem zust\u00e4ndigen Regionalverband (\u00a719 S\u00e4chsFischG). Dieses Vertragsverh\u00e4ltnis erf\u00fcllt ebenfalls die bereits genannte Voraussetzung nach <strong><em>Art. 6 Abs. 1 lit. b) </em></strong>der DSGVO. Sofern keine besonderen Interessen oder Grundrechte und Grundfreiheiten der betroffenen Person \u00fcberwiegen (<strong>Art. 6 Abs. 1 lit. b) und lit f) DS-GVO; s. o. Nr. 2.1</strong>) ist der Zugriff durch hauptamtliche Mitarbeiter des Regionalverbandes, die gem\u00e4\u00df ihrem Aufgabenbereich f\u00fcr die Verarbeitung legitimiert sind, rechtskonform.</p><h3>Rolle des Landesverbandes S\u00e4chsischer Angler e. V.</h3><p>Der Landesverband S\u00e4chsischer Angler e.V. (LVSA) betreibt die Plattform LANDA und stellt sie den Regional-verb\u00e4nden zur Verf\u00fcgung. Der LVSA administriert und wartet die Plattform gemeinsam mit Dienstleistern, nimmt f\u00fcr LANDA also die Funktion eines IT-Dienstleisters war. Dazu hat der LVSA mit den Regionalverb\u00e4nden entsprechende Vertr\u00e4ge abgeschlossen.</p><h2>Verantwortlicher</h2><p>Verantwortlich f\u00fcr die Einhaltung des Datenschutzes im Verein ist dessen gesetzliche Vertreter. Dies ist nach \u00a7 26 B\u00fcrgerliches Gesetzbuch (BGB) der Vorstand (bzw. mehrere Vorst\u00e4nde).</p><h2>Zwecke der Verarbeitung</h2><p>Die Datenverarbeitung personenbezogener Daten dient folgenden Zwecken:</p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Verwalten von Mitgliedschaften</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Organisation und Dokumentation von Erlaubnisscheinvertr\u00e4gen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Nachweisf\u00fchrung \u00fcber Berechtigungen und Funktionen</li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Erf\u00fcllung der satzungsgem\u00e4\u00dfen Informationspflicht der Verb\u00e4nde</li></ol><h2>Start und Ende der Verarbeitung in LANDA</h2><p>Die Erfassung personenbezogener Daten in LANDA beginnt rechtm\u00e4\u00dfig mit Eintritt des einzelnen Mitgliedes in den Angelverein. Die L\u00f6schung der Daten erfolgt, sobald sich die Mitgliedschaft zum Beispiel durch Austritt oder Tod des Mitgliedes aufl\u00f6st. Einzig die Information der hinterlegten Erlaubnisscheinnummern wird mit Ausscheiden des Mitgliedes noch bis zum Ende des folgenden Kalenderjahres im System abgespeichert. Diese Notwendigkeit ergibt sich aus dem \u00a734 der S\u00e4chsischen Fischereiverordnung.</p><h2>Das Berechtigungsmodell - Wer hat Zugriff auf personenbezogene Daten in LANDA?</h2><p>Art und Umfang von Berechtigungen werden in LANDA \u00fcber sogenannte Funktionskategorien organisiert. Jedem angelegten Mitglied in LANDA k\u00f6nnen eine bzw. mehrere dieser Kategorien zugewiesen werden, unabh\u00e4ngig davon, ob das Mitglied tats\u00e4chlich einen eigenen Zugang zum System hat.</p><h3>\u00dcbersicht der Funktionskategorien in LANDA</h3><table class=\"table table-bordered\"><tbody><tr><td data-row=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>Name der Kategorie</em></strong></td><td data-row=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>Bekommt besondere Berechtigungen in LANDA</em></strong></td><td data-row=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>Hat Zugriff auf personenbezogene Daten</em></strong></td></tr><tr><td data-row=\"2\" style=\"text-align: center;\">Verein VGA Obmann</td><td data-row=\"2\" style=\"text-align: center;\">Nein</td><td data-row=\"2\" style=\"text-align: center;\">Nein</td></tr><tr><td data-row=\"3\" style=\"text-align: center;\">Verein Besatz Obmann</td><td data-row=\"3\" style=\"text-align: center;\">Nein</td><td data-row=\"3\" style=\"text-align: center;\">Nein</td></tr><tr><td data-row=\"4\" style=\"text-align: center;\">Verein Gew\u00e4sserwart</td><td data-row=\"4\" style=\"text-align: center;\">Ja</td><td data-row=\"4\" style=\"text-align: center;\">Ja</td></tr><tr><td data-row=\"5\" style=\"text-align: center;\">Verein Schatzmeister</td><td data-row=\"5\" style=\"text-align: center;\">Nein</td><td data-row=\"5\" style=\"text-align: center;\">Nein</td></tr><tr><td data-row=\"6\" style=\"text-align: center;\">Verein Mitgliederverwaltung</td><td data-row=\"6\" style=\"text-align: center;\">Ja</td><td data-row=\"6\" style=\"text-align: center;\">Ja</td></tr><tr><td data-row=\"7\" style=\"text-align: center;\">Verein Fangmengenerfassung</td><td data-row=\"7\" style=\"text-align: center;\">Ja</td><td data-row=\"7\" style=\"text-align: center;\">Nein</td></tr><tr><td data-row=\"8\" style=\"text-align: center;\">Verein Jugendwart</td><td data-row=\"8\" style=\"text-align: center;\">Nein</td><td data-row=\"8\" style=\"text-align: center;\">Nein</td></tr><tr><td data-row=\"9\" style=\"text-align: center;\">Verein 2. Vorsitzender</td><td data-row=\"9\" style=\"text-align: center;\">Nein</td><td data-row=\"9\" style=\"text-align: center;\">Nein</td></tr><tr><td data-row=\"10\" style=\"text-align: center;\">Verein 1. Vorsitzender</td><td data-row=\"10\" style=\"text-align: center;\">Nein</td><td data-row=\"10\" style=\"text-align: center;\">Nein</td></tr><tr><td data-row=\"11\" style=\"text-align: center;\">RV Gew\u00e4sserwirtschaft</td><td data-row=\"11\" style=\"text-align: center;\">Ja</td><td data-row=\"11\" style=\"text-align: center;\">Ja</td></tr><tr><td data-row=\"12\" style=\"text-align: center;\">RV Mitgliederverwaltung</td><td data-row=\"12\" style=\"text-align: center;\">Ja</td><td data-row=\"12\" style=\"text-align: center;\">Ja</td></tr><tr><td data-row=\"13\" style=\"text-align: center;\">RV Vorstand</td><td data-row=\"13\" style=\"text-align: center;\">Nein</td><td data-row=\"13\" style=\"text-align: center;\">Nein</td></tr><tr><td data-row=\"14\" style=\"text-align: center;\">RV VGA Obmann</td><td data-row=\"14\" style=\"text-align: center;\">Nein</td><td data-row=\"14\" style=\"text-align: center;\">Nein</td></tr><tr><td data-row=\"15\" style=\"text-align: center;\">RV Schatzmeister</td><td data-row=\"15\" style=\"text-align: center;\">Nein</td><td data-row=\"15\" style=\"text-align: center;\">Nein</td></tr><tr><td data-row=\"16\" style=\"text-align: center;\">RV Revision</td><td data-row=\"16\" style=\"text-align: center;\">Nein</td><td data-row=\"16\" style=\"text-align: center;\">Nein</td></tr><tr><td data-row=\"17\" style=\"text-align: center;\">RV Pr\u00e4sidiumsmitglied</td><td data-row=\"17\" style=\"text-align: center;\">Nein</td><td data-row=\"17\" style=\"text-align: center;\">Nein</td></tr><tr><td data-row=\"18\" style=\"text-align: center;\">RV Besatz Obmann</td><td data-row=\"18\" style=\"text-align: center;\">Nein</td><td data-row=\"18\" style=\"text-align: center;\">Nein</td></tr><tr><td data-row=\"19\" style=\"text-align: center;\">LVSA Zeitschriftverwaltung</td><td data-row=\"19\" style=\"text-align: center;\">Ja</td><td data-row=\"19\" style=\"text-align: center;\">Ja</td></tr><tr><td data-row=\"20\" style=\"text-align: center;\">LVSA (ADMIN)</td><td data-row=\"20\" style=\"text-align: center;\">Ja</td><td data-row=\"20\" style=\"text-align: center;\">Ja</td></tr></tbody></table></div>",
  "main_section_html": null,
  "main_section_md": null,
  "meta_description": null,
  "meta_image": null,
  "meta_title": null,
  "modified": "2021-12-20 17:27:31.957086",
  "name": "allgemeine-datenschutzinformation",
  "page_blocks": [],
  "parent": null,
  "parentfield": null,
  "parenttype": null,
  "published": 1,
  "route": "privacy/allgemeine-datenschutzinformation",
  "show_sidebar": 0,
  "show_title": 0,
  "slideshow": null,
  "start_date": null,
  "text_align": "Left",
  "title": "Allgemeine Datenschutzinformation",
  "website_sidebar": null
 },
 {
  "breadcrumbs": null,
  "content_type": "Rich Text",
  "context_script": null,
  "css": null,
  "docstatus": 0,
  "doctype": "Web Page",
  "dynamic_route": 0,
  "dynamic_template": 0,
  "enable_comments": 0,
  "end_date": null,
  "full_width": 0,
  "header": null,
  "insert_style": 0,
  "javascript": null,
  "main_section": "<div class=\"ql-editor read-mode\"><h2 style=\"text-align: center;\">Wir nehmen den Schutz eurer Daten ernst!</h2><p style=\"text-align: center;\"><br></p><h2>Informationsseiten zum Thema Datenschutz</h2><p><br></p><h3><a href=\"privacy/kurze-datenschutzinformation\" rel=\"noopener noreferrer\">Kurzzusammenfassung zum Thema Datenschutz f\u00fcr Mitglieder</a></h3><p><br></p><h2>Vollst\u00e4ndige Datenschutzangaben</h2><p><br></p><h3><a href=\"privacy/allgemeine-datenschutzinformation\" rel=\"noopener noreferrer\">Datenschutzinformationen LANDA</a></h3><p><br></p><h3><a href=\"privacy/nutzungshinweise\" rel=\"noopener noreferrer\">Bedingungen und Hinweise f\u00fcr die Nutzung von LANDA</a></h3></div>",
  "main_section_html": null,
  "main_section_md": null,
  "meta_description": null,
  "meta_image": null,
  "meta_title": null,
  "modified": "2021-12-20 17:22:48.367007",
  "name": "datenschutzangaben",
  "page_blocks": [],
  "parent": null,
  "parentfield": null,
  "parenttype": null,
  "published": 1,
  "route": "privacy",
  "show_sidebar": 0,
  "show_title": 0,
  "slideshow": null,
  "start_date": null,
  "text_align": "Left",
  "title": "Datenschutzangaben",
  "website_sidebar": null
 },
 {
  "breadcrumbs": null,
  "content_type": "Rich Text",
  "context_script": null,
  "css": null,
  "docstatus": 0,
  "doctype": "Web Page",
  "dynamic_route": 0,
  "dynamic_template": 0,
  "enable_comments": 0,
  "end_date": null,
  "full_width": 0,
  "header": null,
  "insert_style": 0,
  "javascript": null,
  "main_section": "<div class=\"ql-editor read-mode\"><h1>Impressum</h1><h2>Angaben gem\u00e4\u00df \u00a7 5 TMG:</h2><p>Landesverband S\u00e4chsischer Angler e. V.</p><p>Rennersdorfer Str. 1</p><p>01157 Dresden</p><h3>Vertreten durch:</h3><p>Herrn Friedrich Richter</p><h3>Kontakt:</h3><p>Telefon: +49 (0) 351 4275115</p><p>Telefax: +49 (0) 351 4275114</p><p>E-Mail: info@landesanglerverband-sachsen.de</p><h3>Registereintrag:</h3><p>Eintragung im Vereinsregister.</p><p>Registergericht: Amtsgericht Dresden</p><p>Registernummer: VR 1763</p><h3>Verantwortlich f\u00fcr den Inhalt nach \u00a7 55 Abs. 2 RStV:</h3><p>Landesverband S\u00e4chsischer Angler e.V.</p><p>Herr Jens Felix</p><p>Rennersdorfer Str. 1</p><p>01157 Dresden</p><h3>Streitschlichtung</h3><p>Die Europ\u00e4ische Kommission stellt eine Plattform zur Online-Streitbeilegung (OS) bereit: https://ec.europa.eu/consumers/odr.</p><p>Unsere E-Mail-Adresse finden Sie oben im Impressum.</p><p>Wir sind nicht bereit oder verpflichtet, an Streitbeilegungsverfahren vor einer Verbraucherschlichtungsstelle teilzunehmen.</p><h3>Haftung f\u00fcr Inhalte</h3><p>Als Diensteanbieter sind wir gem\u00e4\u00df \u00a7 7 Abs.1 TMG f\u00fcr eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach \u00a7\u00a7 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, \u00fcbermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu \u00fcberwachen oder nach Umst\u00e4nden zu forschen, die auf eine rechtswidrige T\u00e4tigkeit hinweisen.</p><p>Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unber\u00fchrt. Eine diesbez\u00fcgliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung m\u00f6glich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.</p><h3>Haftung f\u00fcr Links</h3><p>Unser Angebot enth\u00e4lt Links zu externen Websites Dritter, auf deren Inhalte wir keinen Einfluss haben. Deshalb k\u00f6nnen wir f\u00fcr diese fremden Inhalte auch keine Gew\u00e4hr \u00fcbernehmen. F\u00fcr die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf m\u00f6gliche Rechtsverst\u00f6\u00dfe \u00fcberpr\u00fcft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar.</p><p>Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend entfernen.</p><h3>Urheberrecht</h3><p>Die durch die Seitenbetreiber erstellten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Die Vervielf\u00e4ltigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung au\u00dferhalb der Grenzen des Urheberrechtes bed\u00fcrfen der schriftlichen Zustimmung des jeweiligen Autors bzw. Erstellers. Downloads und Kopien dieser Seite sind nur f\u00fcr den privaten, nicht kommerziellen Gebrauch gestattet.</p><p>Soweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche gekennzeichnet. Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um einen entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Inhalte umgehend entfernen.</p></div>",
  "main_section_html": null,
  "main_section_md": null,
  "meta_description": null,
  "meta_image": null,
  "meta_title": null,
  "modified": "2021-10-18 17:07:34.304658",
  "name": "impressum",
  "page_blocks": [],
  "parent": null,
  "parentfield": null,
  "parenttype": null,
  "published": 1,
  "route": "copyright",
  "show_sidebar": 0,
  "show_title": 0,
  "slideshow": null,
  "start_date": null,
  "text_align": "Left",
  "title": "Impressum",
  "website_sidebar": null
 },
 {
  "breadcrumbs": null,
  "content_type": "Rich Text",
  "context_script": null,
  "css": ".page-header h1 {\n    margin-top: revert;\n}\n\n.web-footer {\n    padding: unset;\n}",
  "docstatus": 0,
  "doctype": "Web Page",
  "dynamic_route": 0,
  "dynamic_template": 0,
  "enable_comments": 0,
  "end_date": null,
  "full_width": 0,
  "header": null,
  "insert_style": 1,
  "javascript": null,
  "main_section": "<div class=\"ql-editor read-mode\"><h2>Datenmanagement-System des Landesverbands S\u00e4chsischer Angler (LVSA)</h2><p>Hier verwalten der Landesverband S\u00e4chsischer Angler und seine 3 Regionalverb\u00e4nde (Anglerverband \"Elbflorenz\" Dresden e.V, Anglerverband S\u00fcdsachsen Mulde/Elster e.V. und Anglerverband Leipzig e.V.) alle Daten rund ums Angeln in Sachsen. Dazu geh\u00f6ren unter anderem Mitglieds- und Vereinsdaten, Gew\u00e4sserdaten, Fangmengen aber auch Themen wie Besatz und Bestellungen durch die Vereine.</p><p><br></p><h3>LANDA nutzen</h3><p>Hier kannst du dich <a href=\"/app\" rel=\"noopener noreferrer\">anmelden und direkt loslegen.</a></p><p>Wenn du noch kein Nutzerkonto f\u00fcr LANDA hast, wende dich bitte an deinen Verein!</p><p><br></p><h2>Wo finde ich Infos zum LVSA?</h2><p>Hier geht's zur <a href=\"https://www.landesanglerverband-sachsen.de/\" rel=\"noopener noreferrer\">Webseite des LVSA</a></p><p><br></p><p>Und hier zu den Webseiten seiner Regionalverb\u00e4nde:</p><p><br></p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><a href=\"https://www.anglerverband-chemnitz.de/index.php/verband\" rel=\"noopener noreferrer\">Anglerverband S\u00fcdsachsen Mulde/Elster e.V.</a></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><a href=\"https://www.anglerverband-sachsen.de/\" rel=\"noopener noreferrer\">Anglerverband \"Elbflorenz\" Dresden e.V</a></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><a href=\"https://www.anglerverband-leipzig.de/\" rel=\"noopener noreferrer\">Anglerverband Leipzig e.V.</a></li></ol><p><br></p><h2>Wo finde ich Hilfe zu LANDA?</h2><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Hier geht es zu den Hilfeseiten von LANDA.</li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Bei technischen Fragen, Systemfehlern und falls du Feedback zur Umsetzung hast, nutze gerne <a href=\"/contact\" rel=\"noopener noreferrer\">unser Kontaktformular</a>!</li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span>Bei inhaltlichen Fragen wende dich bitte an deinen Verein oder Regionalverband (Links s. oben)!</li></ol></div>",
  "main_section_html": null,
  "main_section_md": null,
  "meta_description": "Hier verwalten der Landesverband S\u00e4chsischer Angler und seine 3 Regionalverb\u00e4nde alle Daten rund ums Angeln in Sachsen.",
  "meta_image": null,
  "meta_title": "\u00dcber LANDA",
  "modified": "2021-11-12 16:53:13.638473",
  "name": "\u00fcber-landa",
  "page_blocks": [],
  "parent": null,
  "parentfield": null,
  "parenttype": null,
  "published": 1,
  "route": "index",
  "show_sidebar": 0,
  "show_title": 1,
  "slideshow": null,
  "start_date": null,
  "text_align": "Left",
  "title": "LANDA",
  "website_sidebar": null
 },
 {
  "breadcrumbs": null,
  "content_type": "Rich Text",
  "context_script": null,
  "css": null,
  "docstatus": 0,
  "doctype": "Web Page",
  "dynamic_route": 0,
  "dynamic_template": 0,
  "enable_comments": 0,
  "end_date": null,
  "full_width": 0,
  "header": null,
  "insert_style": 0,
  "javascript": null,
  "main_section": "<div class=\"ql-editor read-mode\"><h1>Kurzzusammenfassung zum Thema Datenschutz</h1><h2><br></h2><h2><span style=\"background-color: transparent;\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff</span>Was ist LANDA?</span></h2><p><span style=\"background-color: transparent;\">LANDA ist der Name eines Datenmanagementsystems. Es handelt sich dabei um eine zentrale Webanwendung, in der verschiedene, unter anderem auch personenbezogene Daten erhoben, gesammelt, bearbeitet, exportiert und gel\u00f6scht werden k\u00f6nnen.&nbsp;</span></p><h2><span style=\"background-color: transparent;\">Wer ist der Anbieter von LANDA?</span></h2><p><span style=\"background-color: transparent;\">Die Webanwendung LANDA ist ein Auftragsprojekt des Landesverbandes S\u00e4chsischer Angler e. V. (LVSA). Dieser stellt LANDA den drei s\u00e4chsischen Regionalverb\u00e4nden sowie deren jeweiligen Mitgliedsvereinen kostenfrei zur Verf\u00fcgung.</span></p><h2><span style=\"background-color: transparent;\">Was ist die Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung personenbezogener Daten in LANDA?</span></h2><p><span style=\"background-color: transparent;\">Gem\u00e4\u00df Art. 6 der DSGVO d\u00fcrfen personenbezogene Daten lediglich zweckgebunden erhoben werden. Folgende Zwecke liegen der Anwendung von LANDA zugrunde:</span></p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Verwalten von Mitgliedschaften&nbsp;</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Organisation und Dokumentation&nbsp;von Erlaubnisscheinvertr\u00e4gen&nbsp;</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Nachweisf\u00fchrung \u00fcber Berechtigungen&nbsp;und&nbsp;Funktionen&nbsp;</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Erf\u00fcllung der satzungsgem\u00e4\u00dfen Informationspflicht der Verb\u00e4nde</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Umsetzung von gesetzlichen Vorgaben aus dem S\u00e4chsischen Fischereigesetz und der S\u00e4chsischen Fischereiverordnung&nbsp;</span></li></ol><h2><span style=\"background-color: transparent;\">Wer ist verantwortlich f\u00fcr die Einhaltung des Datenschutzes?</span></h2><p><span style=\"background-color: transparent;\">Der Angelverein und der Regionalverband, in dem der Verein Mitglied ist, teilen sich die Verantwortlichkeit. Verantwortlicher im Verein ist dessen rechtlicher Vertreter. Dies ist nach \u00a7 26 B\u00fcrgerliches Gesetzbuch (BGB) der Vorstand (bzw. mehrere Vorst\u00e4nde).</span></p><h2><span style=\"background-color: transparent;\">Was sind die Rechte der betroffenen Personen?\t</span></h2><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Auskunftsrecht nach Art. 15 DSGVO</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Recht auf Berichtigung nach Art. 16 DSGVO</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Recht auf L\u00f6schung nach Art. 17 DSGVO\t</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Recht auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung und Widerspruchsrecht nach Art. 18 &amp; und 21. DSGVO</span></li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"></span><span style=\"background-color: transparent;\">Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde nach Art. 77 DSGVO</span></li></ol><h2><span style=\"background-color: transparent;\">Wo finde ich weitere Informationen?</span></h2><p><span style=\"background-color: transparent;\">In den </span><a href=\"allgemeine-datenschutzinformation\" rel=\"noopener noreferrer\" style=\"background-color: transparent;\">vollst\u00e4ndigen Datenschutzangaben</a><span style=\"background-color: transparent;\">.</span></p><h2><span style=\"background-color: transparent;\">Wohin mit meinen Fragen zum Datenschutz?</span></h2><p><span style=\"background-color: transparent;\">Fragen zum Datenschutz in LANDA:</span></p><p><span style=\"background-color: transparent;\">datenschutz@landesanglerverband-sachsen.de</span></p><p><span style=\"background-color: transparent;\">Die Datenschutzgrundverordnung online:</span></p><p><u style=\"background-color: transparent;\"><a href=\"https://dsgvo-gesetz.de/\" rel=\"noopener noreferrer\">https://dsgvo-gesetz.de/</a></u></p></div>",
  "main_section_html": null,
  "main_section_md": null,
  "meta_description": null,
  "meta_image": null,
  "meta_title": null,
  "modified": "2021-12-20 17:28:27.704191",
  "name": "kurzzusammenfassung-zum-thema-datenschutz-f\u00fcr-mitglieder",
  "page_blocks": [],
  "parent": null,
  "parentfield": null,
  "parenttype": null,
  "published": 1,
  "route": "privacy/kurze-datenschutzinformation",
  "show_sidebar": 0,
  "show_title": 0,
  "slideshow": null,
  "start_date": null,
  "text_align": "Left",
  "title": "Kurzzusammenfassung zum Thema Datenschutz",
  "website_sidebar": null
 }
]